
Tic-tac-toe
Ce jeu est un grand classique. En français, on l'appelle le Morpion.
Le principe est simple mais va s'avérer formateur pour l'algorithmie.

Principe
Prévoyez une grille 3 x 3 cases.
A tour de rôle les joueurs vont placer un élément dans la grille.
Le premier joueur place des ronds, le second joueur des "X".
Le premier à aligner 3 éléments identiques (en ligne, colonne ou diagonale) remporte la partie.
C'est à votre programme de déterminer quel joueur a gagné.
N'oubliez pas de prendre en compte le cas d'un match nul.

Bonus
Lorsque le premier joueur place son premier symbole, il peut saisir son nom.
Pareil pour le second joueur.
Ainsi, le vainqueur peut être annoncé avec son nom directement.
A la fin de chaque partie, on demande aux joueurs s'ils veulent rejouer.
Si tel est le cas, les noms restent les mêmes et on affiche un tableau annonçant le nombre de victoires de chacun.
Les totaux sont conservés dans le local storage.
D'une façon ou d'une autre, lorsqu'il y a un vainqueur, ce serait bien de mettre en forme différemment les symboles qui lui ont permis de gagner (la ligne, colonne ou diagonale gagnante).
Combien de coups à l'avance peut-on prévoir un match nul?